[毒撚出城]淡季北海道遊DAY 1

HELLO 大家好！這次是小弟第一次寫遊記，如有不足之處請多多包涵！

出發日期：2017年5月28日～2017年6月1日 (5天)

是次行程規劃
DAY 1 ：香港國際機場 (CX580 09:20) -> 北海道新千歲機場(15:30) -> 快速Airport號(16:30)到小樽(17:46) -> 酒店Check-in -> 酒店泡湯 -> 中央通和小樽運河 -> 函太郎迴轉壽司晚飯 -> 休息

DAY 2 ：Central Town都通 -> SUN MALL一番街 -> 壽司通 -> 手宮線遺跡 -> 堺町 -> 小樽浪漫館 -> 小樽大正硝子館 -> 出世前廣場 -> 水芭蕉 -> OTARU家 -> Otaru Poseidon Main Shop 小樽ポセイ丼本店午餐 -> Ika Taro Honpo いか太郎本舗 -> 硝屋 -> 小樽音樂盒堂2號館 -> 蒸氣時鐘 -> Otaru Music Box Museum 小樽音樂盒堂本館 -> 夢之音 -> LeTAO Head Store 小樽洋菓子舗ルタオ本店 -> Kitakaro Otaru Main Shop 北菓楼小樽本館 -> Rokatei Otaru Canal Shop 六花亭 小樽運河店 -> 小樽市観光物産プラザ（運河プラザ）-> 出抜小路 -> 北とうがらし出抜小路店晚飯 -> 休息

DAY 3 ：三角市場 -> 市場食堂 味処たけだ早餐 -> JR(11:00)回札幌(11:40) -> Sapporo Station Bus Terminal 札幌駅バスターミナル -> 定鐵快速7(12:15)到定山溪(13:15) -> 酒店Check-in -> 二見公園 -> 二見河畔園地(散策步道) -> 河童大王 -> 二見吊橋 -> 河童淵 -> 岩戸観世音(寿と健康の足つぼの湯) -> 定山溪大橋 -> 白糸の滝 -> 足のふれあい太郎の湯 -> 定山溪觀光案內所 -> 北海道三景之碑 -> 月見橋 -> J・glacee（ジェイグラッセ）下午茶 -> 回酒店泡湯 ->酒店自助晚餐 -> 休息

DAY 4 ：酒店自助早餐 -> 酒店專車(10:00)回札幌(11:00) -> 札幌酒店Check-in -> Garaku Soup Curry スープカレーＧＡＲＡＫＵ 午餐 -> DAISO -> 狸小路 -> Tokyu Hands -> 北菓楼 札幌本館 （旧 北海道庁立図書館）-> 大通公園 -> 札幌電視塔 さっぽろテレビ塔 -> BAPE STORE 札幌店 -> 薄野閒逛 -> スープカレーSAMURAI さくら店 晚飯 -> ドン・キホーテ 札幌店掃貨 -> 休息

DAY 5 ：酒店Check-out -> 新善光寺 -> 二条かに市場 -> 丸本本間鮮魚店午飯 -> 能登水產 -> JR去新千歲機場 -> えびそば一幻 新千歳空港店下午茶 -> 回香港

事不宜遲，即刻去片

DAY 1 (28/5/2017)：香港國際機場 (CX580 09:20) -> 北海道新千歲機場15:30 -> 坐16:30的快速Airport號到小樽17:46到 -> 酒店Check-in -> 酒店泡湯 -> 中央通和小樽運河 -> 函太郎迴轉壽司晚飯 -> 休息

小弟很喜歡挑淡季出國旅遊，原因是旅客比較少，無論去景點或是走在大街上也比較舒適自在(極討厭人多擠迫的地方 )，還有就是可以感受當地人較親切真誠的對待

這次在5月下旬旅行選擇了北海道，將會是我第二次踏足此地(第一次是在去年6月份畢業旅行)。可能你會問：沒有雪沒有櫻花沒有薰衣草，看點在哪啊Hi Auntie 我不去我不去！ 放心，接下來就讓你感受一下淡季的北海道，原來也可以很好玩！

因為單獨自助遊的關係，很多計劃都是隨心所欲，時間也容易預算 2017年5月28號早上的飛機(CX580 09:20)，可惜遇上延誤10點才起飛 幸好從香港到北海道只需要4小時的航程(從台灣出發的直航航空有長榮、中華跟Budget Airline，航程約3個半小時左右)，吃過飛機餐看過迪士尼最新電影《美女與野獸》後便抵達北海道了！Emma Watson真的很漂亮～ (陶醉中)

下飛機的時候大約是3點半，拿行李後便去JR車站坐JR去小樽，可是抵達時剛好miss了4點正發車的JR 只好等4點半的班次了(快速AIRPORT號往來新千歲空港及小樽時刻表：)。現在北海道除了KITACA卡之外，用其他IC晶片卡都可以，比如ICOCA卡、SUICA卡。小弟旅費不多，選擇了自由席，知道車程要70分鐘所以一上車就呼呼大睡，一醒來剛好到總站小樽。

提著行李箱來到這次入住的酒店，是天然温泉 灯の湯 ドーミーインPREMIUM小樽 (Dormy Inn Premium Otaru Natural Hot Spring) ，中文是Dormy Inn高階酒店 - 小樽天然溫泉。

地址：

酒店超級好找，就在小樽JR車站門口對面左方當眼處，走路2分鐘就到了 預訂的是男士膠囊房，只要370港幣住兩個晚上，CP值超高 Check in後進房間把行李寄放在儲物箱後立即去溫泉爽一下，這裡的溫泉名為灯之湯(詳細介紹：)，室內的兩個溫泉都有點過熱不太喜歡 去了室外的溫泉跟檜風呂超舒服，大推

反應好就繼續，多謝支持

推

多謝支持

每一日遊記開一個post?

唔係，我想睇反應，分開post

SOR9 新POST在此